［連登最喜愛報紙］東方日報A1：港獨組織 號召衝擊 政府姑息

反對修訂《逃犯條例》遊行結束後，有港獨組織昨凌晨發起圍堵立法會行動，爆發歷時逾六小時的黑夜暴力衝突。逾千名示威者兵分三路，盤據立法會示威區、添美道及海富中心一帶，以戴口罩為首的示威者突衝擊立法會，衝破鐵馬防線，遭警方出動胡椒噴霧及伸縮警棍驅趕。示威者之後轉戰龍和道搬鐵馬堵路，警方增援收復失地，示威者退至告士打道佔領馬路，警方約凌晨三時展開清場行動，在舊灣仔警署將數百人包圍，逐一搜身及查證後放行，一名女子被帶走，另有十九人在衝突中被捕。警方及政府昨譴責示威者暴力行為，表明會追究到底。

政黨香港眾志在民陣遊行結束後，率先宣布於政府總部對出的添美道發起靜坐堵塞立法會行動，近一百名示威者及眾志成員坐於立法會停車場入口，要求與政府在六月十二日前對話，撤回逃犯條例修訂草案。鼓吹港獨的組織「學生動源」及香港獨立聯盟前晚七時許則於Facebook專頁發出聲明，呼籲市民到政府總部包圍立法會，並指一旦政府一意孤行，不排除有升級行動。

暴力衝突於凌晨零時揭幕，立法會示威區氣氛突變緊張，大批戴口罩、眼罩的示威者突衝前拆毀鐵馬，並推向警方防線，手拉手衝向立法會。有示威者向警方投擲雜物，有警員被擲中頭破血流，亦有記者受傷。警方就向示威者施放胡椒噴霧，派出俗稱「速龍小隊」的特別戰術小隊驅散人群。不過，示威者後退離開立法會，卻轉戰至龍和道。另一邊的金鐘夏慤道海富中心外，疑有人不願離開，並與警方推撞，警方一度出示黃旗，並施放胡椒噴霧。兩處火頭場面混亂，氣氛緊張。

近凌晨一時，示威者不斷搬出鐵馬佔據龍和道行車路，更投放雜物阻擋不讓汽車駛過，警方不斷推進，多次驅散示威者。至凌晨二時，警方將已散開至添馬公園的示威者驅散至中環海濱。數百名示威者則走向灣仔會展方向，他們再在告士打道佔據行車線，並搬出巴士站牌及回收箱作路障，令該處交通一度癱瘓。另一邊廂，警方將政總外靜坐的香港眾志成員及市民逐一抬走。

至凌晨三時，警方重整防線後成功驅散告士打道的示威者至舊灣仔警署對開，重開告士打道部分行車線。示威者於警署對開被警方包圍，席地而坐。警方查核示威者的身份證登記資料並搜身，期間有示威者暈倒。警方登記三百五十八名示威者資料，其中一名女示威者因無帶身份證被帶走，其後舊灣仔警署外一段道路正式解封。

警方指，對遊行最終引發暴力事件予以嚴厲譴責，認為示威者旨在霸佔主幹道，其行為不僅危害自身安全，亦危害其他道路使用者。示威者雖戴上口罩，但警方稱已將整個過程錄影，並會參考傳媒的錄影片段搜證，強調警方一定會追究到底。政府表示強烈遺憾，亦表明一定會全面追究。

整合咗啲大家都做到嘅野：
【6.11-6.12整合post】 無論你咩派 只要反送中 都入嚟！

香港人團結呀

毓民支持

我份功課係同警察有關只係學術研究

世界上大多數防暴警察都係用同一個formation
黃(front echelon)白(commander)綠(commander副手，通常有槍）

通過示威者係人數上都佔優。但係，警察同時因爲著住防暴裝備都會有霸氣。當佢地有指揮，有制服，charging嘅時候係禁整d好齊嘅聲，係社會學同心理學嘅學說上離講，佢地會有更加act as a collective，佢哋嘅行動更有震攝力。

世界上嘅防暴警察第一步就係挑釁。佢地通常會沖，令示威者驚然後自己退。對於比較難攪嘅示威者，佢地會扯佢地或者比佢地沖入去個front echelon，然後等入面arrest team搞。係琴日世界上某個地方嘅防暴警察都係用相同手法。佢地最終目的係disperse，佢地就係好似細個玩漁翁捕魚嘅方式去困曬示威係一個角落或者驅趕令人群分散

我認為大家可以從學術層面分析唔同國家嘅tactics。例如韓國，德國，加拿大。全部人都係用源自Roman shield tactics。係推進嘅時候，大家可以留意佢地push之前commander不斷emphasise條echelon要seal off之後先push。如果條戰事好長，相對上防暴警察就要分得更開去seal off條路。所以琴日某個地方嘅防暴警察不斷推示威者去好窄嘅路，目的令示威者好難推，尤其是某個地方嘅防暴警察嘅formation係有一個人推住前面longshield，令示威者無力反抗。

大家可以上youtube睇下其他國家防暴警察嘅技巧，欣賞其他國家嘅警察幾威風。

士氣都好重要。係面對front echelon pushing，係人都驚。但係示威者formation都好重要，正所謂唔打得都睇得，示威者commander通常會好齊禁March，每行一步就大叫「行」。禁多人一齊大叫，防暴警察點都會驚一驚。但係重點要齊，好似戰狼300禁。

唔同國家嘅示威者有唔同方法對抗防暴警察。大家可以係外國網站reddit睇到人地點做，但係示威者好和平，所以大家一定唔會禁做。外國人經驗豐富，上網發問學習知識，外國人一定願意解答。

大家明白係歷史戰爭中勝利都係倚靠唔同strategy. Flanking, ambushes, high point都主宰住勝利。舊事人地就用熱氣球刺探軍情，依家有咩可以代替熱氣球就自己思考吓。

天氣都主宰勝利。落雨係古代嘅戰爭有好大影響，可能令某d武器無用。大家又可以探討下。

白粉真係好撚煩 個創辦人明明就係全港頭號通緝繼而客死異鄉既大逃犯 呢個時候仲走出落獻世